“七成城市居民无力购买新商品房”说明了什么 
　　 
　　新华网5月8日报道：“根据北京师范大学金融研究中心的一项调查表明，城市居民七成左右没有购买新商品房的能力。”六成已经为多数了，七成可谓绝大多数。这项调查说明城市居民中绝大多数“望房兴叹”，无能力购买，这是一种怎样的无奈与失望呢？这背后会隐含着怎样一种民意呢？ 
　　 
　　近日流行一词，曰“房奴”。“房奴”者，为房所累之奴隶也。以上述之调查结果，无力购买新商品房的城市居民占七成，此部分人为预备房奴。再加上那些捉襟见肘之后已经购买房子的现房奴，那么整个城市居民岂不全是房奴了？那些剩余一到二成能买得起新房，配称“房主”的人，在与开发商们分享着房地产业的成功和繁荣的同时，也刺激着商品房的价格不时地勃起。“这价格之勃起是一种自然的生理反应”，房地产商们如是说；“什么他妈的生理反应，不是手淫，就是伟哥顶的”，房奴们如此说。“手淫”容易理解，那么谁是“伟哥”？是妙房团、银行，还是。。。。。。？ 
　　 
　　绝大多数居民买不起新房，或将沦为房奴，这背后有许多问题需要梳理清楚要。因为这问题太重要了，能否住得起房子不仅是一个经济问题，还是一个政治问题，甚至在某种程度上会影响国家的稳定、发展与前途。官方常爱讲一句话，“生存权是最大的人权”，那么形而上之，住房权岂不是最大的生存权吗？!因为我们超越了温饱而奔小康了。 
　　 
　　那么绝大多数居民买不起新房，说明了什么呢？我相，是不是说明了这么几个问题： 
　　 
　　一、说明城市居民的收入太少。如果月得万元，岁收几十万，这区区住房何足挂齿。可是目前大学生找工作都相当困难，能有一份工作实属不易，岂敢有高薪之想。2005年，中国城镇居民人均可支配收入10493元。居民收入最高的是上海市，人均可支配收入为18645元；第二位是北京市，人均收入为17653元。区区几万元的收入与动辄几十万、上百万的商品房相比真是杯水车薪!那么能否给大家长工资呢？我看短期内的可能性不大。因为就连国家规定的最低工资标准，全国都没有几个省市能落实。另外，工资的增长取决企业的效率与财政经济实力，而此两者又与产业结构的升级、创新能力的提高及国家综合竞争力有关，这几个方面，也不是一朝一夕就能改善的。如果不顾这些客观事实而滥发纱票，乱涨工资，有可能引起通货膨胀。所以通过提高工资来增加居民收入短期内不具有可行性。 
　　 
　　二、说明商品房价格太高，违背了供求规律，整个行业发展不健康。供给与需求如果达到平衡，则会形成一个均衡价格，在这个均衡价格上，市场会出清，既生产的商品房会全部卖出去。这时的房地产行业应当是一个健康的状态。如果商品房价格太高，背离了均衡价格，则会导致供过于求，商品房空置率就会很高，整个行业发展会受到影响。有些人利欲熏心，急功近利，人为地妙作房价，导致市场信息失真，搅乱了房地产行业的秩序。据“新京报”讯息，“在目前的商品房销售市场上，部分开发商发布虚假信息，售楼时制造一些“虚假繁荣”，利用市民买房的急迫心理，故意称房子不多，骗取买房者赶紧购买。同时，一些开发商又故意囤积房屋，明明项目还有很多房子，但却不愿意卖，等时间长了酝酿涨价等。”而据新华社有关北京商品房信息的调查也印证上述说法。“截止到4月30日，北京市可售的期房项目共计1512个、面积2608.41万平方米，其中未售住宅109106套、面积1541.39万平方米，未售出住宅面积占可售商品房面积的59.09%；已取得房屋所有权证的正进行现房销售的项目855个、可售面积440.17万平方米，未签约住宅17815套、面积289.14万平方米，未签约住宅面积占商品房现房销售面积的65.69%。”如果这事发生在海尔集团，其生产的六成家电卖不出去囤积在仓库中，那它离倒闭还会远吗？以此推之，中国的房地产业还能走多远？那么回过头来问一句：“商品房的价格能降下来吗？”开发商们说降不下来，可是我说能。这是有依据的。依据一，去年福州市的物价部门就给出过证据，证明房地产业存在暴利；依据二，从中国的富豪排行榜中可能轻易地查出有相当比例的房地产商排在富豪的前50名，无暴利，何以能在如此短的时期内暴富？当然有说服力的还是业内人士，希望能给出更充分的证据。 
　　 
　　房价到底高不高？有网友把上海的房价与日本东京的进行了对比，发现二者相差无几。而2005年,日本人均收入34,510美元，上海则为18645元人民币，收入之差一算便知。另外衡量高低还有一个国际标准，即房价应为家庭年总收入的4—6倍为合理水平，超过则供需失衡，影响该行业发展。 
　　 
　　三、说明政府对房价宏观调控不力。从目前看，政府通过市场手段、金融手段调控房价已经失败，该到了用行政的强力手段调控房价的时候了。这样的话，就要把房价问题当成一个政治问题，即关系到百姓的冷暖安居稳定幸福的大问题，强制各地政府控制住房价，严格房地产商按规则开发建设。建议按地区经济发展水平设定最高限价，不得超过上限，否则对开发商进行制裁。当然，要使房价彻底回复到合理的价格水平，政府也要忍痛割爱，牺牲一部分地价的收益，对于商品房地块出让时让利于民。只有开发商、政府均让利于民，房价才能趋向正常价格，百姓才能买得起新房，和谐的社会才能实现。 
